長大後發現父母係廢柴

唔敢冒險、無野心、無能力、無學識、無文化、無興趣、無朋友、唔願意接受新事物
用知足常樂、安分守己掩飾自己既失敗
住間丁屎咁大既公屋就覺得自己比上不足、比下有餘
比人恰淨係識忍氣吞聲、逆來順受

人生三大階段
發現父母係廢柴
睇清自己係廢柴
承認自己仔女都係廢柴

最衰格係由細到大，你老豆老母都要你跟佢果套做人處事方法

變左你將會係你老豆老母既copy

戀愛方面
你老豆果個年代可能揾女朋友會易d
果個年代有份工打下，冇不良嗜好
唔敢冒險、無野心、知足常樂、安分守己
已經算係好男人

但呢個年代擁有上述性格簡直係毒撚
唔係聰明MK識女難過登天

希望其他人可以係決定生仔之前
睇清自己係廢柴

早d睇清自己係廢柴，就會醒覺自己唔應該再製造廢柴出黎受苦

調返轉 長大先知父母係強人

你識咁諗都叫踏出左佢地唔敢行既一步

一向覺得我老豆生係呢個年代唔會溝到女結婚生仔
又唔靚仔又木獨又矮又窮

點解會有咁既轉變

都係做返廢柴先，留返下一代去搏

同意學識
智識真係好緊要

智識, 不是學歷

比人恰淨係識忍氣吞聲、逆來順受

比人恰要反擊又係好緊要

成日叫我學下佢地咁勤力啲做野，勤力係有用佢地就唔洗咁窮啦

呢個真係好重要既心態黎
做人識say no真係好重要

唔賭唔吹唔包二奶
你已經煩少8成
可能你嘅人生
想要啲磨練挑戰啦

冇野心 就會不思進取 話自己知足常樂

有咁嘅頓悟並唔出奇
正如 Steve Jobs 本自傳都話：

“It was a very big moment that’s burned into my mind. When I realized that I was smarter than my parents, I felt tremendous shame for having thought that. I will never forget that moment.” This discovery, he later told friends, along with the fact that he was adopted, made him feel apart—detached and separate—from both his family and the world.”

其實係好事，證明一代比一代聰明

最緊要係上一代都要認清呢個事實，
唔好拖下一代後腿就得

我諗呢個情況都幾普遍，
除非上一代都係大學生（學士），甚或碩士以上

延伸閱讀：
父母係大學生既人究竟係點生活？

敢冒險都同意既,但唔好亂冒險

呢個世代好多騙局, 一中伏除時多年成果化為烏有

老豆八幾年廢老，小三學歷，我未識字已經走左佬
老母九幾年人過半百，中三學歷，借錢都要供我去補習，捱到我上大學有層樓

學歷真係好重要，一個人點做野真係一目了然

長大後發現自己係癈柴

老豆老母係藍絲

呢一代連登仔應該冇第三階段

其實父母廢柴, 自己廢柴 唔算慘

最慘係 父母好勁, 但自己廢柴
例如 何猷君 何猷亨

唔使長大已經知
啲同學住緊私樓嗰陣
佢地仲同我講緊錢唔可以解決問題嘅窮西思想

on9

父母勁起碼可以做富二代丫

知就好
記住唔駛咁聽話
甚至同情心都唔駛有

我覺得自己廢柴失禮曬d基因

私樓代表啲咩

人地父母有學識思想開放咪私樓囉
你幾時有見過廢柴有私樓

哈哈
師兄幾幽默

大把
遊手好閒

窮人真心唔好生仔
就算有私樓都只俾苟且偷生
啲仔女俾佢班仆街害死

長大後發現自己都係依種人

父母唔係強 但都有自己既優點
而自己就真係一無是處
廢到仆街

Same 把口就屌正苦 其實死港豬

淨係番工同照顧自己日常生活都覺得好撚辛苦
壓力負擔原來好撚大

好佩服家父借grant loan出身靠讀書發達出人頭地

係 窮人人生三大階段

你父母戶口有冇幾萬蚊？

我既可能冇

大把有錢佬做哂你講個三樣
個重點擺係窮定富
佢有能力有本事話之佢
樓主個point正正係講緊佢父母嘅心態、能力同身家

我覺咁係冇問題既，如果佢地係錫你同冇對你有太多回報要求。

聽講 以前女性係好主動 6-70年代
而㗎反而保守左

點止，仲發覺連啲親戚，阿爺阿嫲都係廢柴

再廢d去唔到第三階段...

you are not alone bro
我呀媽都係咁
尤其是社會運動更加將呢d缺點無限放大
不過佢係一個稱職嘅家庭主婦又係真嘅
養大自己都係真嘅
所以希望有生之年可以點化佢地
共勉之

因為依家男仔愈來愈主動
主動到女仔唔洗郁都大把人溝

一個女仔只要唔係毒到喱係屋企都一定唔缺追求者
變左女性係擔當「面試官」角色。

以為自己出post

無累你 要你養過世
已經好好啦 當然太窮就仆街

是咪慶幸自己應該得兩個階段唔會有第三階段

基本上呢個時代 唔敢allin tesla call既都係垃圾

人類根本就係廢柴

住公屋 好好 想點

我爸嗰邊嘅家族，全部一係住公屋，一係排緊公屋，仲有個拎綜援唔搵工。 排到公屋嗰班幾十年都唔會諗買綠置居。佢地幾家人啲仔女全部讀唔成書，打份工無份做得長。
我呀爸算最好嗰個，有層居屋，我同細佬都大學畢業，穩穩定定打份工

好明顯向上流動一直都要靠學歷
學歷係必須條件

搵得唔多都搬咗
就算成屋啲嘢自己做哂 都係開心咗好多
嗰種思維真係會令到自己覺得一世冇出息

螞蟻係唔而要冒險精神
資本主義成功就係要有大量蟻民做金字塔底

大個會覺得同屋企人係用錢黎維持關係
準時俾家用就好地地 有時俾遲幾日就會嘈交

知道自己唔會有機會脫貧就會唔想生仔
唔想我嘅仔女行返我而家條路

樓主講得好，香港真係好多港豬

極認同，成日覺得自己好了不起，過份安於現狀變相係不思進取
老豆就撻父權，老母就情緒勒索，要靠自己解決誇代貧窮+垃圾思想

一樣

你咁諗就好
不過都仲有好多柒頭會覺得將來個仔一定會係成功人士，一定會叻過老豆老母，所以窮都照生

但都代表你比佢哋活得好.

細個個時都成日諗點解咁嘅垃圾可以娶到我媽

我

咩鹹魚白菜也好好味
你成世無食過上等和牛緊係咁講啦

係，仲要由細到大淨係識潑冷水
e.g. 你邊有人地個仔咁叻
自己廢，就好想自己個仔一樣咁廢，好似好驚我出人頭地咁

小學已經知

樓豬講到自已唔係廢柴，笑左佢係啲咁既下層家庭出身，已經注定佢發展成就都唔會比佢父母差得太遠

利申：公屋仔

果個年代重男輕女
父母都將d資源集中哂係個仔度
做仔有書讀同易揾工

只要冇不良嗜好腳踏實地都會溝到女或者比女溝返轉頭

6歲已經知
小學老師教要讓座俾有需要嘅人
我老豆一上地鐵拉埋我地兩兄弟想衝過去霸位坐

小學開始已經當佢係反面教材 佢做事方式係A我一定做B
例如佢又矮又怕事 我就做gym操到好大隻 有咩事都直接出聲
佢鍾意24小時都唔開燈 夜晚剩係開一盞暗燈 全屋永遠陰陰沉沉
我自己住緊 一定要間屋開足燈 夠光做野個人先精神
太多例子不能盡錄

好多時訓前都會反省自己有冇佢影子 確定要每樣野都做得好 永遠記住有垃圾父母嘅教訓 btw冇老母

希望樓主最後唔會成為你父母嗰種人

但坦白講 呢個社會就係要廢柴繼續生產廢柴
如果唔係邊有廢柴被有錢人壓榨

Lm

見自己，見天地，見眾生

最撚慘仲要成日問你拎錢

好多人生左個廢既仔，對佢都冇咩期望，等佢健健康康長大似樣就得

同道理，我對我父母都冇咩期望，健健康康，唔好有咩大麻煩野，一堆債，幫ON9親戚幫到自己都窮等等。我就滿足。始終係父母，我對佢地都不薄
但我初中果陣就知自己老豆係廢柴，特別係同其他人既父母比較果陣。我比家家有本難念的經，但我由青春期愈長大見識愈多，就愈感到無奈。
自己可以做既唔多，就係做好自己本份，達到目標。
我冇咩大夢想，同好多人一樣簡單想安居樂業。係香港咁簡單已經對我地呢代來講係難事。
我只求一樣好基本，唔安於現狀，唔似佢地咁
否則，佢地既無能就會連呢DD正面功用都冇了。

係
手抱個時老母掟左我上大陸俾阿婆湊
個時住間屋三房兩廳兩陽台 間間房都大過以加樓盤啲主人房size 應該千幾二千呎
然後所有親戚都係住緊差唔多大既屋
所以成世人第一個對屋既印象 就係會好多空間

好記得一到香港公屋 雖然有𨋢搭 但一開門我記得我係唔肯入門口
個時講緊係幼稚園高班 真係唔好以為細路唔識野

好過父母on9到為夢想創業冒險
家境已經唔係好 按埋層樓去借錢
間公司開咗咁多年就蝕足咁多年
但兩老仲要抱住唔放棄嘅精神諗住等運到
死都唔肯執
最重要係等多幾年佢地就退休
筆錢最後咪又係我還

點樣比下有餘，已經地底泥

因為你太憎恨佢所以唔想自己同佢有絲毫嘅共通點
但係咁樣會唔會令自己好辛苦

以為個post係自己出

佢起碼仲有希望，DNA 有樣野叫隔代遺傳

truth

sad but fking true

咁可以點
父母冇得揀

惟有自己唔好重蹈覆轍囉

笑左

Sad but true

真
而家睇番佛法
出家唔生仔就已經係大功德

細個已經知，過左舊年更加覺得佢兩個完全唔介意成世做豬，有得飲飲食食去強國參加廢老旅行團就滿足。

最後拉返curve 者

如果廢柴唔生產廢柴
咁本身中產，有幾層私樓果班就會降級為貧窮
住豪宅果班 變成 中產
高官繼續做上等人

真 贏左咪肯搏有冒險精神 輸左就父債子還 樓豬老豆保守就等於廢老

80/20 理論
要成功，就係用 20% 嘅力換嚟 80% 嘅 gain，
唔係做到成隻狗咁，all in 晒八成嘅力，先換嚟兩成少少回報

我諗上一輩有一個根深蒂固嘅諗法，
就係「做嘢」，總之有勞動，就一定有收穫
問題係，就好似耕田咁，都有好多種方法

如果係醒目嘅，有學識，有計劃嘅，
用少少投資，投入適量嘅勞動，就可以好豐收

有勇無謀，一味靠衝，其實同隻牛喺度耕田冇分別，
只知要不斷勞動，毫無計劃，漫無目的咁樣勞動，完全唔知點樣可以將付出降低，同時將收益最大化

呢一切都同學識有關，
「知識改變命運」，雖然係好老土，但的確係永恆嘅真理

收聲師

養兒防老真係好仆街嘅想法

然後覺得自己俾左錢養你
已經對你好好
心諗有邊個會唔俾錢就養到

唔會 因為你知道自己做緊正確嘅事
就好似你知道今日自己食得好健康你會滿意
你知道今日自己食左快餐會對身體唔好咁樣

我知道自己人生同佢截然相反就好滿意

慘在仲有好多柒頭會相信現今香港政府同教育制度，天真地覺得將來個仔一定會成為成功人士，一定會叻過老豆老母，所以窮都照生

我又唔覺有問題喎
唔通你要識揾小聰明抄捷徑偷懶咩

佢唔開燈係咪話因為費事哂電

唔會出家 但覺得自己一世單身

永遠都唔去投資買樓
覺得股票係無用
唔去學下咩係信用卡呢啲基本野
淨係識番工
然後問點解自己得咁少錢

好過未長大父母已經知道你係廢柴

一撚定係啦
好多藉口㗎佢哋
「邊洗開咁多燈丫， 細細地咪已經夠囉，我睇嘢好清楚呀依家」

我老豆老母住居屋
老豆做份地盤 早幾年跌斷手 都要我同我家姐出外國讀書
搞到佢地零儲蓄
又細都大都叫我地努力讀書

細個覺得 人地個個細個都有屋企人帶去玩
我既童年得部電視

但愈大愈覺得佢地偉大
無私比晒自己既仔女

雖然佢地同你講既情況都差唔多
但最少佢地無私咁為仔女 就足夠係我心目中最偉大既

唔通佢覺得自己咁既基因
會生到好野？
笑死人咩

咁咪即管表演下你有幾咁唔廢柴囉

細個覺得阿媽好似幾叻，大個發覺佢係比我想像更叻，而且不斷超越自我，好佩服佢

完全一樣 加埋窮都要去賭 比錢馬會大方過湊仔
其實細個已經知 同學仔住私樓 放假一家人去旅行
垃圾兩老會為10蚊8蚊嗌交 無家庭溫暖

咁你同你家姐出左身未？
要好好報答返佢地

事實係香港人鳩炒嘢都賺到錢

清有料

我認我係廢柴

所以臭罌出臭草係真
父母有教養 教出黎既仔女真係好唔同
屋企氣氛 成個溝通方式都會唔一樣

事實係老豆年代好男人都係同而家差唔多 隨時條女比mk溝走 睇下chef lemon個老豆就知 分分鐘鐘嗰個年代都係食女無數

我老母
當佢死咗

真

HIGH DIP ONLY
想讀個DEGREE,但好多科都無乜用咁

以前細個唔覺，大個知道我阿媽讀到master，思維真係唔同d

仆街一黎就講真話

Both 啦
咁幾乎大部份發明都係啲人‘懶’ 而發明出黎

唔係唔想洗衫點會發明洗衣機？

但都養到你咁大
會唔會你先係廢嗰個

長大先知阿爸係好撚勁
人生目標

搞到我都咁廢

父母嗰種逆來順受 甘心做社會底層嘅心態
影響到我大個

就算我入到大學 自己去發掘更加多野
都係會有嗰種怕事嘅心態

雖然慢慢改緊 但係有時候真係好討厭自己咁撚廢
俾人蝦都笑笑口

唔認同
淨係睇英文水平，你睇下以前d人d英文幾咁lak lak 聲，而家d後生大部分又廢又無用

跨代貧窮
仲要你去做咩都會話你最好咩都唔好做，做廢人咪啱佢哋心水

你老母生你呢d唔識感恩、只係識數臭自己父母嘅廢物出黎仲衰過做雞

同意
同埋好短視 咁多年黎儲得幾萬蚊
諗住養兒防老
最近佢屎忽痕想買樓 問返我借錢
我先做得2年野

過多十年樓主會發現自己同父母一樣

雖然首歌講愛情觀
但代入去都係差唔多

學歷冇用㗎，你以為打為牛工會幫你發達？
重點係你掌握d乜野知識，而唔係你去過邊度番學

講到尾你咪又係唔想做等發達

最戇鳩自己唔努力咩都唔學就係成日覺得你：

你係叻的俾舊屎你都識變金，唔好成日賴屋企俾唔夠支持你

無人話學歷可以發達
講緊你嘅目光同視野會有所唔同

早幾年出黎闖就冇目光同視野？
係大學入面做齊五件事就叫有視野？

你睇大學得果5件事就知你無讀過u
得啦反正你成世都唔會有機會讀到大學
接受現實啦傻仔

佢哋後生嘅時候可能都試過努力工作想向上爬，但係發覺個社會唔係想像中咁簡單。打工仔向來都係忍氣吞聲逆來順受。資質同運氣係咁多就只可以咁。過多10/20年你可能同佢哋一樣

其實如果個DEGREE廢,讀完個人會唔會有所成長
定係一樣唔會有改變

其實有呢種諗法都幾賤格，你話佢地虐打你、對你勁仆街就話啫，如果純粹因為父母無成就用咁惡毒既說話屌自己父母，樓主同上面附和既人個心有幾歹毒、個人有幾仆街勢利同狗眼看人低

我個兩件都冇

讀過又點，冇讀過又點？
我話我讀過，唔通又要證明比你睇？
大把人讀過，咁又點？大把人冇讀咪一樣成功
成功係講知識、能力，唔係講你去過邊度番學，你係垃圾，就算比你入到三大，你就以為自己就唔係垃圾？

廢都唔緊要，藍先仆街

冇錯
小弟做消防 有時半夜先收工
仲記得以前同佢住
咁忙起上黎都冇時間食飯
收工凌晨3點返到屋企
返到去開盞廚房燈 叮熱個飯盒 廳燈我都廢事開
去沖涼5分鐘出黎 因為我沖涼好快
諗住快快手食個飯盒訓覺 出到去漆黑一片
連盞微弱嘅廚房燈都俾人熄撚埋

不過呢個情況只係發生左幾次 因為我好快就搬走左

以前嘅人英文比而家好由頭到尾只係selection bias

以前嘅人咩背景同成長環境先會識到英文啊？
而家阿豬阿狗都要九年免費教育讀英文

我需然支持年輕一代支持民主，但係睇到咁多所謂嘅香港人咁狗眼看人低，睇低數臭平凡嘅父母，數典亡宗、咁勢利、咁賤格，淨係諗住上位、屌女，影衰曬我地香港人， 我想呢班仆街仔死曬佢

老實講
生仔真係應該要考牌
無本事嘅應唔撚應該生
有垃圾父母呢d真係好撚無辜
因為每日見撚住佢地果種on9
真係好易同化到
只要一接受佢地果種廢人思想
就注定人生就會同佢地一樣失敗

以前大部分都EMI啦
而家d後生普通話好過英文

三大階段
第一 覺得父母可以做得更好
第二 發覺原來父母雖然唔係超班 但已經好勁 做左野之後更加尊敬父母既能力 再覺得佢地真係好勁
第三 發覺原來唔貪心去盲目追求 其實好多痛苦係可以避免

Sad 確定左去到第2 決定無第3

長大後發現自己係廢柴
唔愁衣食，但完全無晒目標同動力
利申26歲

仆街我同你係咪兄弟姊妹嚟
一撚樣

我老豆果邊親戚有個男仔27歲一路返ok part time
每個月搵幾千蚊 就好滿足
佢老母做酒樓樓面 58歲都仲做野

依家話搵唔到女朋友 想娶大陸妹落黎
同佢一齊住公屋

細細個睇住家姐呀哥點辛苦就知阿爸係垃圾
屋企人出去grantloan因為阿爸做地盤好有收入就勁少grant 讀大學嘅錢全部自己比 loan 都係自己慢慢還

廢佬退休日日坐係屋企張梳化 睇tvb 新聞台 重複又重複 夠鐘就等食飯瞓覺

屋企一有野壞就話我地用壞佢地 佢諗住show off 自己整點知仲要爛多兩錢重 有次廁所泵水嗰舊嘢壞咗 師傅整完之後佢再去睇 然後整壞多一次 最後我哋要比多八嚿水

廢佬仲要成日痾尿唔沖廁 又要滴到周圍都係
仲有太多不能盡錄
最記得就係佢整壞完一樣野之後 話我哋蠻不講理成個政府咁 讀咁多書係冇用嘅

小妹今日生得正正常常 要多謝我哥哥

即係依家男女平等
變左啲女可以慢慢揀

你老豆老母如果對你唔差，但真係蠢、忠忠直直、普通窮困住公屋，你咁都怪得佢地落？我唔係講你要認同佢地個套，我只係講緊你個人個品格，你係街見到中年人掃街、洗厠所、倒垃圾，你心入面會唔會大叫一聲「廢柴」甚至屌出聲，甚至一副睇佢地唔起既面？

再者，如果你覺得自己父母on9，即係你「醒覺」，你點會跟佢地個套，你唔認同父母個套同有冇親情有咩關係？你擺明就懶，想伸手父母有遺產俾你，有利益有親情，你呢d生仔就真係要考牌

明明窮人生仔正仆街
佢地仲要覺得自己比咗條命你嚟呢個世界應該要感恩
我屌啦我好想出世呀依家

慘得過我表妹讀唔成書
要返大陸大學讀
拎到果度獎學金
我老母響度讚佢叻...

睇完咁多回覆 想講即使我父母平平無奇，但好好彩佢地好錫我，咁我反而係會怨返自己係個廢柴，報答唔到兩老

Ching 燈果個我老豆都係咁
讀U通頂寫essay俾佢係咁屌
熄撚左盞燈 要我用手機燈照

沖涼開熱水器 5分鐘後佢就會熄
冬天沖沖下涼出凍水

仲會聽你入沖涼房3分鐘內冇水聲
就會屌你跌左落屎坑乜乜乜
話再唔沖涼就撞門入黎

P.S.我係絲打

我同你老豆老母一樣

我屋企本身有盞大燈
有客人黎先會開

平時就個廳裝左2盞細燈
多數只可以開其中1盞

搞到3個仔女都近視

好撚大陣酸味
如果你讀完大學, 然後話學歷無用, 代表你真係一個廢物, 死左佢算
你覺得無讀成功既機率大d定有讀成功機率大d?

我到依家大個返工有交家用
每個月俾5000蚊
WFH想開冷氣都要俾人屌足一個鐘

係因為你後生你父母老開始老姐

因為你仲未做人父母 未長大

相認吧

今年出 一定會好好照顧佢地

試過老豆飲醉酒
發酒癲拎起把刀話要砍撚死我

嗰個年代係人都要結婚生仔
係人生任務嚟

依家見到佢哋家嘈屋閉，成日怨對方
佢哋係自作孽抵死，我已經完全唔理佢哋

你覺得有食過印度菜定係冇食過印度菜嘅人成功嘅機會大d？
乜野叫成功？
如果發達就係成功嘅話，你問嘅問題係無意義，同印度菜一樣，食唔食都一樣
如果你話考到個咩咩牌就叫成功嘅，ok ，咁讀完大學某d專科就係成功嘅

你係咪廢物，如果你係，讀完大學你就以為自己唔係廢物？
如果你唔係廢物，使撚靠張沙紙？

現實中有幾多個癈柴會醒覺自己係癈柴？？個個幻想生出黎個細路係龍係鳳，下半生以為有著落有人養有錢洗，生仔要考牌，冇資格就應該結紮唔准生！！

Stage 2

重點係佢地有冇將能力範圍最好比到你
老豆老母係廢柴咪你努力做個有用嘅人囉
定係你想講下一代都係廢柴係老豆老母錯？
要靠老豆老母先唔係廢柴
咪一樣係廢柴

你同我同一個老豆老母？

我老豆由生我出世前已經酗酒吸煙，曾經有精神分裂，飲酒飲到差啲死先肯戒，後嚟染上咳水癮10年，瞞住我地成家借咗銀行六位數。

我知佢細個畀阿嫲虐打好撚慘，可能因為童年創傷，成年後個人好似失去反省功能同冇諗過負責任，使哂阿爺留畀佢嘅錢就咩都推畀老婆孭，成世人冇為過親人諗。（要個老婆捱生捱死養埋佢）

我唔想對老豆有恨意，但我24歲仔未識過一個人比我老豆更癲更自私，我同我家姐一讀完書就要出嚟打工交家用，為嘅就係養佢同幫佢找卡數，自己辛苦搵嘅錢要畀呢個人使都算，每晚返到去仲要睇佢係到扮大爺。

總結：我老豆係廢柴，我都只係一個搵1.1k嘅死廢柴。

佢哋起碼有能力養大你，冇俾你受苦。咁你係咪有能力養佢哋終老，不愁衣食吖？

應該咁講，如果一個人本身性格係有野心同智商高。就算佢冇機會受大學教育一樣闖到一番事業。但問題係，呢個世界所有野都係講正態分佈，姐係話有野心智商高既人佔少數，正常人冇野心智商一般既佔多數，智商低有缺憾既都係佔少數。
咁係呢個情況下，有學歷同冇學歷同上面3類人會有咩組合呢?

1. 有野心智商高高學歷
2. 有野心智商高低學歷
3. 正常人冇野心智商一般高學歷
4. 正常人冇野心智商一般低學歷
智商低果類就冇得好講

冇錯冇讀大學冇學歷都可以好成功，但你覺得冇讀大學冇學歷成功既人多，定係有讀大學高學歷既成功既人多?
如果係1同2比，兩都會成功，只係有學歷成功既機會會大d，同埋個規模會大d咁解，姐係好宏觀，統計上平均上咁樣睇。咁當然一定有2既人成功過1既人既例子，但平均黎講一定係1好過2。

如果係3同4比，只可以講平均黎講3既工作會穩定過4，工作機會發展都會高過4咁解，人工都係。但當然一定有d4既人係成功過3既人既例子，但平均黎講一定係3好過4。

所以你明唔明個分別同論點係乜野，唔係批死冇學歷既人唔成功，冇學歷既人事業上成功既例子有好多，但只係呢個世界上平均黎，有學歷條路會好行d同多d機會咁解。

父母係廢藍，相信kol100啲洗腦嘢

慘過軍訓

喂你打咁大段嘢 人哋可能唔明㗎
冇學歷但成功 條友個sample size應該得誠哥同佢自己？完全忽略左冇學歷又失敗既一大堆人

我老豆係藍絲廢老聲大夾惡
但令到我有本外國passport咁算唔算廢柴

但我已經日日 OT到11點， 仲話我懶..

個細路父母識玩
細個讀村校 物慾反而唔大 身邊個個都係窮撚家庭

其實又唔洗睇低自已，你英文係個環境浸出黎，你係港資，中資公司做野就注定你唔會有lak lak 聲既英文，你去外資公司做，個環境芬園都係英文，你好快就會講到好似鬼佬咁我去過啲外資公司，淨係佢地時receptionist姨姨，既英文既accent 都比我啲senior manager 好，就知環境幾大影響。

你香港未回歸前，外資，外國人係香港人當道，咁好自不然絕大部分商業活動都要英文，自回歸後，啲中資公司開始取代外資，就算佢地文件上用英文，但缺乏口語既練習，英文一定冇以咁流利/好聽。

1.1k.... 你有冇諗住去做譚仔？佢人工都高過你做緊呢份

cls

巴打加油 要面對咁大壓力

比佢地玩殘你人生唯一可以改變命運嘅機會
你接受咩

我認我廢
但我唔會生仔累下一代

係啊我唔識感恩
唔好生我出嚟唔該

有廢父母注定命運都係咁
做廢人一個

兩邊家族都廢柴真係會好崩潰

做住先
搵到第二份就走人啦
你老豆咁仆街
你老母重頂得順一齊住都好野

而家個社會科技咁發達
你可以吸收到嘅嘢已經唔係局限於父母教你嘅嘢
無得咁樣100%賴落去架

佢可以揀唔生
無人迫你
生完無能力養得掂
又話個社會乜乜乜 咁不負責任都得㗎咩

長大先知佢貪唔少
細個仲信佢辛辛苦苦儲咗好多年錢

垃圾家庭細路上網剩係會識玩垃圾手機game同抖音

冇錯冇讀大學冇學歷都可以好成功，但你覺得冇讀大學冇學歷成功既人多，定係有讀大學高學歷既成功既人多?
個人感覺係有讀大學嘅人入面，成功率較高。但係咁唔代表佢地成功係因為佢讀過大學，可能純綷因為有讀大學嘅人入面，比較多嘅人較為好學，呢一個性格令到佢地成功。冇讀大學嘅人一樣可以有呢一個性格。重點唔係有冇讀大學，而係成功嘅人入面有一d令佢地成功嘅個人特質。

如果係1同2比，兩都會成功，只係有學歷成功既機會會大d，同埋個規模會大d咁解，姐係好宏觀，統計上平均上咁樣睇。咁當然一定有2既人成功過1既人既例子，但平均黎講一定係1好過2。
都係嗰句，可以係有學歷嘅人入面，a higher percentage of them有一種令佢地成功嘅個人特質，冇讀大學嘅人一樣可以有呢一個性格。其實冇科學research 講過話有一d技能一定要讀過大學先至可以擁有，而唔讀大學就唔學得識。

如果大學教育灌輸到一d成功所需要嘅 知識技能，莫非嗰d知識技能係唔可以靠做嘢、自學等方法學番黎？早幾年出黎闖唔通就唔會學到d有用嘅經驗、甚至乎大學都唔會教到嘅rules of thumb

唯一一點要承認嘅係，香港太多人盲目相信大學教育，有大學生嘅身份就好似係貼住一塊名牌，冇讀大學嘅人就較被人睇低，因為社會呢種咁嘅價值觀，令到一部分冇讀大學、但係有能力有學習意願嘅人失去左好多機會，社會都留唔住真正嘅人才。 同時有班廢人就攞自己讀過邊間大學黎打飛機，其實就算三大世界排名幾高，都唔代表入面學生嘅質素係高

你講嘅嘢基本上冇錯，但你憑乜嘢要人哋信個讀唔成書係有能力？

連登數學家

咪撚生啦屌

屌你老母食撚咗屎吖?
把口咁撚臭

何猷君作為一個富二代，其實都算好撚勁
3年讀完4 年MIT 既 program再直入 master 。
除左矮佢人生真係冇缺點。

相反佢嗰兩個阿哥真係垃圾到淨係識溝女，仲要溝豬扒

我未出世都知自己投錯胎

廢柴與否係心態，並唔係真正有幾多錢
你父母知道讀書可以向上流，已經唔係窮人思維

你咁樣講得出即係你一定唔係讀三大
出咗嚟社會做嘢，你就會知道冇咗大學嘅人，個邏輯思維真係有問題，連基本溝通討論能力都冇

係以前資訊冇咁發達同經濟起飛緊
冇咁多有錢佬/金龜可以釣
以前靚要上位要靠去電視台選美
而家有ig 真係有幾姿色就大把狗公/有錢人見到

讀大學唔關讀咩事，係你喺呢幾年個人成長左幾多。
心態同思維，眼界同見識

佢地好鍾意用以前嘅思維代入呢個世代到諗
咩我地以前點點點，你地而家有咩咩咩，不知幾幸福
你老母，你以前唔賣層樓，我而家中產添啦

收皮啦

父母都係唔上進。
公屋仔，
老母家庭主婦，永遠就會講自己好容易滿足。
老豆做啲散工，退左休淨係賭馬，日日係個沙發睇電視重複又重複。
一日到黑話有咩大計，又要開公司，搞生意，由我小學講到而家都係一事冇成。
尋日我問佢，佢話自己其實人生真係冇乜樂趣，
每日食飯瞓覺賭馬食煙，冇嗜好冇興趣，對將來冇計劃冇希望冇抱負。

我會諗，係唔係因為生左我地幾個兄弟姊妹，佢連人生少少既火都熄埋。日日如是，周而復始好似等死咁。

以前唔識買樓同走去租樓已經爭好遠啦
有啲傻鳩銀行儲錢加租樓
買樓供完 你勤力多3倍都係廢

所以關小聰明撚事

其實住私樓都好多廢柴。

Same

咩信用卡會洗大咗真係百思不得其解

認同。我都覺得又唔係大戶，又唔係有錢，學咩生生。只要仲住係香港又唔係特別有錢都真係唔生好過。生左都真係要搞移民。唔係真係包保出事多

咁係你俾家用既方法唔正確 屋企電費我交冷氣我買所以佢地冇聲出

好想比LIKE 但係我P牌

有無覺得自己都係廢柴

跌左落屎坑又幾生動

我調返轉 感覺老豆係mk溝女高手 我就10%都遺傳唔到

講你都唔信，大把買到私樓都係窮閪思想，只係行好運捉到機會，但仍然係同樓主父母一撚樣

你有冇野心學歷我唔知
但你一定係智商低 完全九唔撚搭八

睇佢reply 完全係對牛彈琴

catgirl都大把市場

最慘係佢地成日話大把人窮過我地屋企完全唔明呢種生活有咩好滿意

我父母唔係咁
但我好似係
係唔係應該去死

覺
冇知識冇學歷
話題永遠係邊個邊個師奶d是非
睇大公就當自己係智者
覺得睇書冇用

永遠都慳一個幾毫 eg 牛油紙想用多幾次先掉，攪到成日擺過夜，而家一屋曱甴

小學記得有次考試改錯分，我坦白同老師講，點知比兩老屌到仆街

太多太多

連登真係係一個仇父論壇

佢似想昅你沖涼多d

咁撚戇鳩，到時叫佢地申請破產好過啦

有呢d父母真係幾生修到，有d父母有錢零願過大海叫雞都廢撚事洗多一個幾毫係你身上

最後個句好中
忍左成世仲要教仔女呢d 叫"識做人, 顧大局"
根本就係唔敢惡
9成父母都係垃圾

係咩生意？蝕左幾多年？咁有吸引唔死心肯不停燒錢
你估計萬一佢地冇運行，你之後要咩幾大條數？

撐警賤種最多呢d垃圾

父母係我反面教材

我仇母ok?

思想上窮
冇得比較

廢degree冇乜機會接觸有上進心嘅人同埋見識
三大同ou都差好遠啦

我屋企30幾度 慳電唔開冷氣
好撚on9

父母都係藍領 小學都未畢業
兩老返工都好勤力（多勞多得，但接近最低工資個隻）
捱到一個單位返黎
養大左我 讀完大學
成日諗點發圍 點樣改善生活
仲要淺黃（我心滿意足）識得咩叫時勢造英雄 唔認同英雄造時勢
認同今時唔同往日 以前個套依家唔work
相反我就貪圖安逸 一家人開開心心 有屋住就夠
所以我都幾欣賞兩老

都冇用
迫你讀搞到你冇社交
但其實都係喺屋企扮溫書
冇認真溫
結果考得唔好又冇童年

當你努力打拼，吃盡苦頭想改變命運
但見到身邊有人就因為父母勁
乜都唔洗付出已經過緊無憂無慮既生活
嗰種無奈..........

樓主可能仲年輕，仍有嗰種憤怒
我已經收埋咗自己好耐

巴打你對你呀爸係無感情/反感/憎恨定係其他？
純粹好奇，無惡意冒犯
（幾欣賞你）

知足常樂好事
我兩老價值觀都唔好 又鍾意賭
只係我係背後頂住 先過得平凡
我成日借機屌佢地咩都賭 次次輸完我執手尾

發現廢中

喂你老母咩
你老母比狗屌啦傻閪

養大自己細路已經係能力

如果拒地好似你所講咁無能

都無放棄，算盡責啦

至於可以教到你幾多野

相信拒都為你好姐

同你情況差唔多
返到來其實想努力搵錢養佢地
但佢地既自卑 無知 自以為是 （即係典型既中國人）令我覺得住係到好唔開心
想自己住 even覺得要移英都會行動完先話佢地知

但心既另一邊 又內疚
好似好似不孝咁
其實由細到大 佢地都情索勒索我同哥
但哥已經有自己家
所以而家得我受

總括而言 我唔介意父母知識唔夠
亦好感謝佢地既養育之恩
但因為佢地既自卑 反而令自己自以為是 一種保護意識
跟住又唔聽d學成歸來既仔女講野

心諗你想我出去努力讀書 唔係就係想有好既生活咩
而家我學成歸來 就係想為屋企升值
但咩都唔肯聽 唔肯試 覺得自己先啱 咁有春用咩
然後退左休 就同我講 唔想成為我地既負累 wtf

所以如果父母蠢 但咩都肯仔女講 跟住做 我就好滿足

你自己咪又偽一條怨自己老豆老母既廢柴

你肯定係冇讀過大學先會講得出呢個句說話

父母求安穩唔係一個問題
你覺得係香港父母求安穩令到你要住細細間既公屋好垃圾，咁要怪既唔係怪父母，呢個係香港問題囉

外國求安穩一樣可以安居樂業

最緊要係你父母對你點

發現自己係癈柴多啲

父母唔至於話係廢柴
齋睇佢兩個已經睇得出家庭同成長背景對人的分別
而且同學歷冇關
老豆細個係木屋區長大 後來大左雖然撈得唔差
但抗壓能力低 自尊心過剩 小小錢都計得好盡 唯一好係「後生」個陣分析力強同轉數快
(宜家會信d弱智新聞 永遠唔fc 對世界的認識仲停係九十年代)

阿媽係舊時中產出身 阿公讀到預科畢業
細個唔算話大小姐 但都唔會憂柴憂米
抗壓能力高 應使則洗 唔會因小失大 雖然近幾年過度迷信同港豬

兩個教仔態度都差唔少
老豆係典型香港舊式家庭個種死谷型 記得細個參加校際比賽攞第二就自己走左先
成日贊人地仔女然後踩底我

阿媽係當我係感情樹窿咁係咁講婚姻幾唔如意啊之類 不過相對自由同開放 雖然細個都係死谷我讀書 但大個左就只係叫我對得住自己就夠

利申:老豆老母極高學歷

你有冇諗過你擁有嘅野 喺你父母年輕時拼搏返嚟
只不過喺不斷被呢個社會淘汰加上年紀愈嚟愈大
想有安穩嘅日子 唔通六七十歲走去拼咩 超碼你父母有為你付出過

含撚啦，咁咪又係兜返去養兒防老
都on 撚柒鳩
吹撚到有能力養大
阿哥，你又試吓生左唔養大，犯法架傻鳩
養大有幾撚難呀，識唔識管教先

乜鳩八幾年九幾年

屌
老豆六幾年出世
老母七幾年出世

咪臭係
自己碌柒咁就咪生啦
根本所有責任都響佢地到

以為係我自己打

父母係低學歷嘅中產
無點讀過書但係供得起我哋三兄妹去外國讀書有餘
好錫我哋 要啲乜嘢都會滿足我哋

其實我都知自己好幸運 好想同佢哋好好相處 父慈子孝咁
但係問題係我哋嘅價值觀 思想差好遠
不停俾父母情緒勒索 個人好壓抑
前幾年一直不停忍讓 但係佢哋好似完全無改變過
直到上年忍唔住爆咗幾次 之後就衝返去英國讀書
好唔想返香港 之後武肺佢哋又急call我哋返嚟
而家係屋企都避免同佢地相處 因為三句唔埋就會嘈

下年畢業啦我想留係個邊
佢哋聽到又話我哋幾兄妹都去咗英國
得兩老留喺香港好慘點點點
養大咗啲仔女又無個係身邊 好陰公
一有時間就比說話我聽

我真係好矛盾

巴打你諗住之後點樣同佢地相處

冇咩鳩，計錯數
利申 數學未拎過70分以上

死返香討啦柒碌

唔緊要啦，佢地都完美遺傳晒比你啦

我個例子就見到低學歷既人做既事都會不負責任好多，而有返些少學識既都會投資未來，唔一定係目標同視野事，而係讀書直接比你道理同理解唔同方面，而出去闖既人就要行多啲路咁解

唉，就算入到大學果種係屋企薰陶番黎既性格都係好難改

都係

安份守己咁養大左你

唔會埋怨，因為自己都係條廢柴
大個讀多啲書 搵多啲錢囉

但佢都養大你，每個人際遇唔同，到你有小朋友可能都會變成咁，有時為頭家，好多野都要犧牲。

本來都唔覺 一入嚟睇完中晒，尤其係比下有餘

樓主講下自己同佢哋有咩唔同？

自己失敗怨天怨地怨其他人依家怨埋自己父母既遺傳

利申：我都係咁 我係一條廢柴

將自己既失敗賴晒去父母度真係幾廢

做好自己啦

養大一個人有幾難 廢物父母咪正係識餵飽就算

唉 我屋企有8兄弟姊妹
我老豆就嚟80歲 後生嗰時返地盤捱大我地
老母18歲起就全職媽媽

冇學識 冇文化 又窮過閪

有時飯都食唔飽 注定我呢一代就係要拼博

但一望見其他人乜都唔洗點付出就有份好工 有層樓
生活質素高

心中嗰種無奈 感嘆 真係

知足常樂 安份守己
比上不足 比下有餘

中撚晒
廢柴Certified

佢地既「惡」用錯左地方

不能同意更多
就算佢地唔冒險又唔算有錢
但係好辛勤照顧我地幾個長大
佢地好偉大
我覺得好幸福

層樓未供斷先大撚鑊
去銀行做按揭，分2，30年還

每月用左一半多少少人工還錢
仲要未計裝修費，差餉，水費，電費燈油火蠟，可能仲要比埋家用

中間仲要提心吊膽驚失業，身體有毛病，總之唔可以大休息

【樓主pin this】
【樓主pin this】
【樓主pin this】
【樓主pin this】
【樓主pin this】
【樓主pin this】
【樓主pin this】
【樓主pin this】
【樓主pin this】
【樓主pin this】

我情況同你一樣 但屋企連公屋都冇 咁點計

你老母咪又係要俾我屌

大家唔需要鬥慘鬥消極鬥知足

總之唔生仔已經可以拯救呢個世界

係怕你唔比錢，或比錢人供，夾你供樓，諗下都知出嚟兩年點供。

有兄弟姊妹，最後層樓都未必係你！

你呢？

8兄弟姊妹
點解呀？追仔？

未出世就知，連BNO 都唔撚幫我伸請。我家下無BNO

同意，以為回歸前買到層居屋好撚勁咁
又唔係一炮過比喎
係勁就買多幾層啦

聽完我哥講 都係話走得就走
一係就搬出去住
因為咁樣其實只會係拖累 影響自己既發展
自己係會感覺唔好 俾人話不孝之類
但唔理得旁人 因為一齊住除左一齊住 係生活上無其他野係會有改善
最近心理上都不斷準備隨時可以唔一齊住

我咁灰心係因為我畢業返左來幾年
啱啱返來 唔知點解成日同佢地嘈 跟住不斷檢討自己 內疚
到而家發現原來係佢地既固步自封 唔肯破舊立新有關 (都係最近睇左"醜陋的中國人"本書 對華人社會好深感受 領會到少少）呢樣好難改變 所以而家一齊住 都好少同佢地講咩
每日都係問我食咩呀 帶唔帶飯 好表面既交流
避免嘈 費事晒9氣

絲打有得留係英國就留啦 最多講d好聽既理由俾佢地知

你一定繼承左你老豆d基因

細個覺得有媽媽爸爸真好，長大後發現原來生你出黎係為左佢地防老，要你長大後比家用養佢地

香港黎講養大一個真係唔難
但
-比唔比到佢一個快樂既童年
-有冇一個好環境比到佢長成
-有冇正確價值觀比到孩子而唔係老豆老母果套守舊價值觀
-夠唔夠營養
-有冇錢供書教學學多幾樣技能等大左 溝女/比仔溝 易d

如冇真係害左人

細個以為個個屋企都差唔多大，有架車揸同埋有工人係基本，依家叫我養架ae110 都搞唔掂

我就係屌

好老實講
街外人點我無乜心情理
人地人生自己決定
問題係老豆老母 佢地on9時
會影響埋我
你可以話我我有應該去改變佢地
問題係 細路仔果陣有咩能力改變？
佢地做乜柒事都跟可以跟
到大個就知佢地d決定好撚柒on9
例如賣樓做生意
但佢d拍檔擺擺明係呃柒佢
果行實際點操作乜都唔識就賣樓
咁結果咪買唔翻層樓
咁撚樣算唔算on9呀撚樣

要幾毒先講得出因爲父母所以自己溝唔到女？

事實係
當你父母叫你唔好拍拖果一刻

應該依個年代識女易D 你開個apps就識到啦

自己冇料又正係識叫人搵多啲錢
係到教依家啲𡃁仔做乜做物
安份守己簡簡單單咩都唔好理
仲叫人去做狗
我屌你老母咩 藍絲仲唔認
日日睇黑超哥肥仔傑以為我唔知
我幫你sub神駒老蕭啤梨你就同我unsub哂
仆你個街
對你好失望

閣下一定係一位智者

咁咪你出人頭地囉
你老竇老母比人恰咪你出頭囉

定你都係廢柴？

無大志，無思想理想，生活質素低有得食就好
不學無術亦自以為是，做緊韮菜亦不知羞恥

又係呢d秒經po

老母都好啲，起碼喺佢嘅範疇上會學下嘢(煮食)，但係老豆呢......乜撚都唔學，最撚基本嘅洗衣機電飯煲都唔撚識用將來只會由廢中進化到廢老，唔識就凈係識得問我，自己又唔撚試下，我問返你轉頭又屌我乜鳩讀書冇教嘅咩？所以有乜都係自己來算

睇依個post發現唔係得自己父母係咁
總算有人明
父母成世廢柴走黎教我做人
唔夠講就話我係你父母 唔該尊重下聽我講

我靠自己讀大學 搵到好工
先知自己同身邊既人由細到大既差距係幾遠
特別係課外活動同英文同旅行見識方面

冇樓冇錢就一定架啦
靠自己搵囉 慢人十年都冇辦法
一手三色牌 靠自己逐隻逐隻摸返黎食次雞糊都好

但除咗佢地呢個世界唔會再有人咁愛你

咁你做出左咩成就令你父母感到驕傲 你又有幾勁

咁你係咪廢柴?

咁你點？
有冇能力令自己同家人抬返起頭做人

定一撚樣

家用文化應要滅絕
子女投身社會面對各種困難反而要被父母反咬
要養兒防老都係正宗大仆街

呀媽得小六學歷 但佢成日學煮野食 整野食好叻
呀爸得中六學歷 但佢見識好多 唔知點解
兩老又辛苦養大我 供我入大學 叫我讀多d書
最緊要係由細到大都教我共產黨仆街同警察冇個好人
唔覺得佢地廢 覺得佢地好叻

藍絲咪廢柴lo

又未必嘅
我見唔少高學歷但柒到仆街嘅人
亦見識過你所講嘅有學歷又醒目嘅

所謂學歷、知識、視野等等
只係一件工具

能夠善加利用呢啲工具嘅
就自然會成功

否則的話
就算年年考第一，俾你做埋黨主席
都可以係一條廢柴，遺臭萬年

呢條廢鳩同烏大龜講野嘅口吻一撚樣
係咪同一個人黎

叫老豆老母咪撚生仔啦，香港應該實施生仔死刑制度，窮人唔準生仔

係大個左先發覺佢兩個係痴線，得老豆一個人做野人工又唔係高，都借盡錢一個人做3份工，一次過買3層樓

窮人生仔正仆街

我前題係你父母唔係對你差，只係能力不足

各位醒過父母成條街嘅精英 想知大家有幾成功？

唯一改變命運機會係屌佢地係廢柴？

得罪講句係你蠢
俾晒時間地方你溫書你都係冇認真溫
On撚鳩鳩嘅唔怪自己怪父母

莫非師兄自己老母做雞
使唔使大家幫襯下你家計？

有咩人會同你呢種垃圾做朋友？
識埋識埋一堆垃圾冇價值嘅所謂朋友，咁就一世。

你個仔到時一樣都會咁樣屌返你！ 建議你最好都係唔好生。

諗真啲人類細個嘅時候需要父母錫係因為人類嬰兒好難靠自己生存

但係當你長大之後你根本唔再需要父母去錫你
有當然係件好事
但係冇嘅時候佢都唔會影響到你生存

絲打從今以後要學識好好自己愛護自己
話返俾自己知：我唔撚使你錫我㗎其實

師兄咁你而家過成點

我曾經都覺得係
但自從有一次阿媽硬起來
喺同老豆個邊家人食飯個時
當眾反檯式屌9佢地全家
我就覺得好自豪
就算冇學識冇眼界都唔緊要
喺某D位總係會令仔女覺得好自豪

不過如果你父母真係廢到極限咁當我冇講過

兩老以前係強人
老咗淨係識居安 唔敢思危
得過且過
以前細個俾佢地教好大壓力
依家調返轉頭到我屌佢地貪圖安逸不思進取
依然好大壓力

又係跑得快個隻馬先比講馬？

無話唔比講 想知睇透嘅大家進化成點啫

睇下而家在家上課d小朋友
就知有錢同窮人真係好大分別
有錢人會買齊ipad電腦靚耳機 仲有自己間房上堂
窮人就話一部電腦都買唔起 (我覺得係窮西父母懶得買)

可以樂觀少少既，而家有料果d祖先都極可能係廢柴，我認為如果自己有能力升一兩個社會階層又有信心可以幫仔女升一兩個階層，咁咪go ahead囉

更何況認清自己係廢柴係脫離廢柴行列既最重要一步，其他野就睇你肯付出幾多

廢柴都仲可以囉去燒
濕柴就仲撚大獲, 連唯一價值都冇埋

乜係吹

無人要你改變你老豆老母，我講緊如果你父母對你唔差，純粹能力不足就俾你屌佢地廢柴，佢地生到你都幾慘

以前指食大煙
泛指吸毒

一定係能力不足啦
我自己老公老母咩能力咩情況
一定係你更加了解

嘩屌齊曬 我老豆仲衰多樣爛賭

你人生係咪已經失敗咗？

其實，我覺得點都好
你父母辛辛苦苦生你出嚟，供書教學，將你養大
已經唔容易。
或者你唔知，因為你未試過。

無成功過
做社畜每日翻工
有咩成功可言？

食撚屎啦你

連自己老豆老母幾年出世都計錯既on9都好意思睇唔起學歷低

仲有「去少幾次旅行」

大把啦
咁都唔知？思想仲停留係私樓係有錢上等人公屋係窮撚低等人？
你思想真係好唔開放喎
但仲要屌人唔開放果下好笑

就算有都只係苟且偷生

冇乜問題，佢始終係你父母，你必須接受。

既然知道父母係廢柴，亦改變唔到個事實
與其埋怨父母，不如自己努力啲改變下
唔好等下一代都埋怨自己係個廢柴

請問聲邊一句睇唔起？
求tag返

低端人口

父母係廢柴其實係好事黎，因為你唔會想好似佢地咁撚樣咁撚廢，比左動力你

多唔多人？ 兩邊都成10兄弟姊妹 個個鬥廢

連登仔從來唔識感恩架啦
窮 同唔係鬼 係原罪

警世

終於有人講正常話

屌你老味呢個真係笑左

我估At least 靠自己u grad到？

樓主叫佢地老豆老母生？自己都未養掂仲學人生仔
講到養大個仔咁辛苦點解要生？

好認同....

係屋企所有野都要跟佢地rule 明明就冇分別/ 我個方法仲好，做人不思進取，唔肯變，成日話以前點點點

成撚日飲酒飲到不省人事，控制唔到自己就咪撚飲咁多啦

我老母好勁，但生到我好廢
我對唔住我老母

養到你個仆街仔咁大又未激尻死，起碼都eq高，算係咁架啦

“靠自己u grad到”呢下勁喎
係咪姐係所有學費連生活費都完全靠自己打工搵呢
咁我好respect架 咁你就有資格話下老豆老母無能力無上進心囉
但唔係果啲住屋企食屋企或者借grant loan果啲叫就靠自己喎

樓主好快進入第二階段，以後自己好叻，最後都係發覺自己都係廢柴，跟住再養育一班廢柴仔女，成日怨恨自己懷才不遇

都要睇乜撚知識
返學讀書果埋潔尻「知識」
你跟香港d廢柴家長
只會要你背曬
但唔識用，都改變唔到命運

因為你見到你父母嘅果一刻，
其實已經代表咗佢地可以冒險嘅時期已經終結。

自己仆街自己事，
但係無人想個仔同自己一齊餓死。

算啦 話人垃圾呢班人 現實會有幾勁
廢到要拎老自己幾十年既人黎比較

感同身受

發現自己先係
父母反而唔係
明白點解自己達唔到父母期望 一世人都自視過高 其實只係得益係佢地努力之下

我都想做雞擘大對髀就有錢

咁有d父母都係仆街黎，但樓上附和既人品都好有問題（如果佢地父母唔係對佢地差既話）

你理解力都幾差

唔怕話知，大部人係咁樣，到你老左回頭看既時候先好話自己父母乜乜乜

利申：就快40，我就有資格話我父母ON9，連BNO都唔留俾我

幻想吓發現自己廢過自己d仔女好多

自己睇清楚自己講緊乜柒先啦
你自己假撚設左父母能力不足
我想講我父母咩情況咩環境
你清楚定我清楚？
屌你老母你弱智咪撚上連登啦撚樣

樓主勁就唔會得閒同啲廢老比啦
係勁上黎串下你啲垃圾唔好 開下人工 身家post唔好
利串2x 年薪百萬

長大發現老豆係保安師，仲要懶到成日做做下唔撈

但就成日擺起個款話做人要勤力要識Social

我覺得同社會結構 資本主義等有關

以前啲人以社會地位/階級去做配婚 例如做官/鄉紳/有錢人

而家都係 以金錢/身家的多寡嚟衡量一個人的價值

資本主義基本上係奴隸制度的變奏

你咪又淨係識上連登呻，你夠膽屌咩

佢話信用卡要簽卡 好危險 笑而不語

痴線，又係d講兩講就着哂火既mk格，eq人品低質到

麻麻地啦，畢左業幾年打份hea工搵2萬5
仲同屋企人住緊，不過同老豆好似陌生人咁當對方透明，樓下撞到都唔會打招呼

有幾多人會好似我老豆咁
食飯瞓覺瞓醒就食，食完又撻喺床，涼都唔沖牙都唔刷，啲衫可以半個月都換
以前叫佢落街行下都唔肯，到依加肥到腳痛行一百米都行唔郁

成世人一次職都冇升過，以前佢成日擔心俾人炒老細唔鍾意佢乜乜物物，又話冇份工就死家死，大個咗我發覺根本係佢不思進取，處事方式垃圾，又冇承擔，我係老細會第一個炒佢

見住佢都覺得好辛苦

有勇無謀果段咪可以應用係啲所謂勇武手足身上，一味靠衝，冇計畫冇目的，完全唔知點樣降低付出，將受益最大化，所以成日比人話送頭講親真話又比人label做五毛㗎啦，或者又錦鯉有咩大計。要出去有行動就Set個目標啦，要一個局長消失？一隻狗消失？目標個個唔同，自己定啦。

呀媽就係迷信讀書成績好就前路一片光明

小學果陣既星期六日就逼我由朝早9點溫書溫到夜晚8點，背唔到中文同常識課文唔准睇電視。果陣呀媽好鐘意同d師奶講我好威水。到小學後期，數學都唔係唔合格，呀媽果邊d親戚就多管閒事搵個人同我補數

中學果陣繼續都係咁，有時d同學約我食飯，居然撞左補習時間，整兩整就唔鐘意讀書，但係呀媽試過我放學之後用左陣電腦發晒脾氣。係佢眼中真係萬般皆下品，惟有讀書高。

佢痴線到打風黑雨停課仲叫我溫書，話依d日子停課學少左好多野。佢又冇諗過依d日子冇人控制到。

係呀媽角度，覺得我小學同中學課程易過佢果個年代。又話六七十年代點點點難，我冇乜野理由讀唔到既。

係佢角度我成績唔好，唔係高材生，帶唔到佢脫貧，所以佢睇我唔起。佢心諗如果我係d狀元咁叻，佢咪唔駛煩，帶到佢脫貧咪唔駛憂柴憂米。如果勤力就做到高材生，咁通街都愛因斯坦啦。

佢依d人食古不化，唔怪之得佢同出面世界脫節，好似以前d港產片我唔多有印象，係呀媽以前唔俾我睇電視造成，有同事同我傾到依d都dead air幾尷尬。

呀媽根本唔知世界會變，成日以為十年如一日，用埋d古老方法都唔去與時俱進，日日溫住d書，唔會同世界接到軌架。

所以我根本唔會好似d同學攬住呀媽黎錫，份人自我中心，又食古不化，一唔鐘意就發脾氣，好似一齊食飯倒瀉湯，佢自己倒瀉就得，人地倒瀉就鬧到人隻狗咁，咁自私既人點會有朋友，整兩整人地唔會再搵你。

佢而家一個朋友都冇，剩係攞住個電話on99咁自拍，我都費時理佢，踩屎由佢自己踩。

傻閪, 唔通你父母話准你拍拖就有女送上門咩

唔抵得自己父母係廢柴

呢個係真啦大把研究證明咗係會影響消費習慣。不過我覺得唔需要咁撚驚青係真，要了解自己先，用Credit Card都可以好安全，可以較自動轉帳or Set低啲個limit之類啦

真
所以完全係負累

請教一下係咩研究
你咁講太似TVB啲有研究指 有專家指 有評論指

係欺善怕惡
一見你唔反擊就踩住上

今次我搵埋比你，其實有啲Common sense係你自己唔識，suppose係你自己去搵，仲質疑人地好似TVB咁你同隔離post個唔識英文既男仔有咩分別

為咩其實我都唔知
4仔4女
老豆係有啲傳統思想

由細到大 人地一聽到8兄弟姊妹 啲反應 同你一樣
仲會覺得你屋企一定好有錢

唉 我心諗 係就好啦

細路點會想溫書
仲有佢地剩係迫我睇啲我冇興趣嘅書
冇得揀

多數都係學佢咁廢

餐廳
我都唔係好記得幾多年 我諗6年左右
都唔係估計 係肯撚定無運行
還佢地筆數之餘仲要還學債 我已經唔想諗

其實執柒咗佢再揾普通正職做生活已經好好多
無奈無人肯聽我講

最大成就係阻止第三階段發生

得左咪冒險家
衰左咪累全家

哲學家

人生最慶幸廢老老豆走佬早，唔係的話生多件再走害撚死我同老母都似

跳線？

食印度菜係咩事

咩事要屌？

真係恭喜你父母

洗撚你恭喜咩柒頭
我講得有咩唔岩呀？出聲啦，碌柒咁

係丫 18歲之後 自己住 學費借 生活費parttime 咁囉 好出奇咩依家？定係你覺得生左出黎唔撚洗養？ 掟仔女出街？咁樣叫虐兒喎大佬？

個仔把口咁臭
老母應該唔好得邊
倒貼五舊水俾我都唔屌

唔結婚唔生仔女，終於悲劇的輪迴

屋企個廢佬生仔係為左養兒防老，有排唔交租要老母養，EQ低，郁啲就話想斬人，家嘈屋閉

衣家最希望就係個廢佬搬番大陸住，以後不相往來

好驚第時結婚生仔之後，個廢佬想抱孫，甩唔開佢

好似支那人咁淨係識人身攻擊
P牌賤種

基整上你將每個想做嘅決定同佢地講
佢地越反對你越去做就得

啱呀老豆老母係廢柴講得冇錯，上一代食慣攤慣俾英國人種壞曬，冇野要爭取，今時今日搞到呢一代年輕人岀嚟受苦

岩岩靠父幹俾首期, 買左樓按揭30年

先知老豆00年靠自己積蓄買樓, 按15年, 最後7年供斷左.... 其間仲要照顧我地一家四口起居飲食

然後先知點解細個果陣人地買新PS2 PS3, 我就繼承舅父d 舊電腦, 其他同學一家去旅行, 我老豆就成日要出埠做野掉低我地幾個, 有時見佢夜晚11點半臨訓突然收到公司電話就15分鐘內著衫仆出門做野, 細個覺得佢唔顧家, 大個先知佢犧牲家庭為左賺錢, 到今日佢都仍然係我兩倍幾人工, 唔會話佢係一個好爸爸, 但佢一定係一個盡責既爸爸, at least he leave food on the table

呢60幾年黎, 佢顧存工作同家庭, 係零朋友, 真係搵唔到佢有一個肯同佢出黎飲野或燒野食既老死....

係咪搬走晒
你哥果時點幫你

淨係識得賭馬

我可以去溝女

咁人地覺得做廢柴係件值得驕傲既事，咪用得唔抵得囉

有冇可能

屌佢老母啦

連登係咁上下，好多做慣狗

有撚病，生就就要養，唔係生出黎睇光合作用？

餐廳.....
我有親戚開茶餐廳，一年做唔起即走關門大吉，唔會冇啦啦由冇人食變萬人空巷
6年單係租金已經燒死你，再加埋食材，人工，燈油火蠟燒到你化灰

祝你好運

係咪接住生隔好短時，三年抱兩咁？成屋細路好嘈好多衫洗，煮大鑊飯好似幼稚園

呀大同呀細差幾年？萬一相差廿年都幾慘，出街俾人誤以為係家長

所以我唔會溝女 更加自知溝唔到女
所以唔會生兒女 害下一代

班仆街個思想仲停留喺養兒防老

廢廢地都叫養大你, 無送你去保良局

呢個post唔錯

如果屋企人都唔理解佢的話，等同一無所有
你老母應該係個好好既老婆同啊媽

睇到呢個po都幾有感受，後生個陣，屋企環境唔好，個陣點會咁諗點解老豆老母點解咁唔上進，一間公屋困死，又唔儲多個錢等等等等，佢哋唔出聲。
到自己大要自立，先發現搵食好難，到個陣佢哋老了，相對地唔駛捱（唔駛再照顧我哋），又到佢地話我哋點解力爭上游唔搬出去，我個陣都唔出聲。
到而家自己有仔有女，又到佢哋怨我哋點解間屋咁細點解媽媽唔搵多啲錢...我解釋完小朋友都唔明。
根本就係一個循環，根本問題就係人性希望懶，都係希望人地幫自己締造環境，但係香港點樣出人頭地，自己老豆老母唔識，幾十年後我做埋人地老母我都唔識，望返自己原生家庭教好多問題，而家自己又處返差唔多既問題，終於明佢哋個陣點解唔出聲解釋。

其實好合理，愈保守，愈唔敢冒險嘅人，先容易安定下來組織家庭。

你見男人通常做賤男，先容易吸引異性中出即飛，我生父就係咁，生完仔無諗過負責任。

而女人就係愈平庸愈會願意生細路，你見高學歷、有成就嘅女人傾向不婚不育。所以我覺得有能力嘅女人更應該做家庭主婦咁相夫教子，女權主義推廣女人要爭取職場，對人類簡直係災難。

加上生得細路，到細路成長到識諗嘢嘅年紀，父母都過左最叻嘅20-30歲階段，可能40-60歲，父母只會不斷走下坡，覺得父母唔叻都好正常。

做乜講我啊媽

佢真係唔願意接受新事物，樓下街巿裝修後新嘅熟食店一間都唔肯去試
明明裝修前冇咩好食都會去買啲番嚟食

佢層樓講明係俾自己養老
因為佢係返大陸買
所以層樓唔會關我哋幾個仔女事
我成日話佢無儲錢又學人諗買樓 而家因為肺炎失業 又供唔到 結果又問我借錢。。
佢50幾60歲人都無返過一份長工。。

有d人就係要無咁大個頭就硬係要戴大帽

"你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》"

神邏輯 原來戇尻真係無藥醫

有錢 點讀都得喇
搵個靚女補習miss 同佢補到識為止又得

屌 可能生出黎係搏上公屋咋

咁未必喎 將勤補拙 我識有公屋仔做醫生
父母都係廢老黎 佢自己中學嗰陣好撚勤力

你冇腦咁跟就話姐
你出到黎社會見多啲就會知父母嗰套未必啱
呢個就係點解人要有critical thinking

X2
從來唔覺佢地廢
養大左我 我覺得佢地好叻

父母個年代資訊冇咁流通
其實好難話闖一番事業/增值自己
佢地冇學新野 冇去闖蕩
只係想俾安穩生活俾屋企

呀爺呀嫲係七八十年代買左兩間居屋

屌你

你長大會點做

i know that feel

有冇人覺得, 如果有個正常D既父母, 咁就可以行少D冤枉路, 成就一定比而家更好

好撚同意

世事被你看透

廢在生左你出嚟

以為自己留言
老豆老母銀行戶口加埋懷疑一皮都冇
貧賤夫妻百事哀真係冇錯

每次見到佢地就覺得好丟架
寧願自己冇存在過係呢個世界

你唔好用呢啲例子啦，一萬個垃圾公屋家庭出唔出到一個醫生？你個例子根本就唔能夠被複製

未必係醫生 但至少唔係廢柴
大學都有唔少公屋仔女
我想講你自己可以憑努力改變
如果你自己唔努力 你廢你都有責任
你同你父母都係冇分別
姐係話 第時嘅你都係廢老

至少你有公屋，唔需要驚佢地到時後冇位住，而你要俾埋佢份租

父母係廢柴不特止,仲要對仔女多多要求
細個要讀書叻, 大個要搵到錢比家用
完全係將自己做唔到嘅嘢寄託比下一代

可能有咗仔女先變成咁

上一代二十幾仲未結婚會俾人笑，
而家唔同

樓主唔改變思維只會係以為自己好醒又覺得自己好委屈嘅廢柴

我睇到嘅係覺得自己父母比唔到好處同利益自己

一方面屌父母唔好有養兒防老嘅概念同時又屌父母無用廢柴無好好培育自己做唔到自己想要嘅父母要求

請問你冒過咩險 有啲咩野心 有咩能力 有咩學識文化 有咩興趣 有咩朋友 又接受左咩新事物咁犀利

莫講你將年青人同已經過半百嘅人黎比較係幾噉合理同有智慧

單憑你淨係睇到父母嘅（缺點）屌佢地文化低無風骨無氣道 睇得出無你青出於藍 無品無格

廢極都養左你十幾廿年，點都應該有番少少感恩既心掛

同我老豆老母一鳩樣 死垃圾 冇撚用
係香港經濟起飛果期 搵到錢又唔識投資買樓 淨係識洗錢賭錢 完全冇作為冇知識 死窮撚一直都住公屋
眼見其他朋友老豆老母又會幫仔女上車 又會傳授啲知識比佢地 教下佢地做人處世
而我就乜鳩都係靠自己 由零開始
仆佢個街 佢地仲覺得生我出黎好撚偉大

而家19歲仔 由細到大屋企都好撚窮 垃圾老豆喺我細個成日家暴我老母 打到我老母瘀曬 有時我都會比佢打 但係我老母永遠會保護我 個廢物從來冇盡過一個爸爸嘅責任 小學都未畢業 成世人不務正業 冇搵過錢入屋不突止 仲成世人淨係識賭錢 我好有印象我細細個屋企爭好多人錢 我老母辛辛苦苦返7仔賺咗幾千蚊擺喺屋企個櫃桶 個廢物用錘仔扑爛個櫃桶拎曬啲錢去賭
跟住到我大少少排到公屋啦 間屋得1房1廳 所以我係唔撚使指意有房 所以我咁撚大個人從來係一啲私人空間都冇
我同女朋友傾電話係要匿埋喺廁所/廚房傾 個垃圾廢老晚晚喺廳睇電視 我10歲嗰陣仲要生多個細佬出嚟 屌你老母 如果我細佬再大啲間屋點撚樣迫到4條友 條撚樣身上仲要成陣煙味 成陣汗臭味
讀書方面 我老母都冇乜讀過書 所以小學之後老母喺讀書方面就support唔到我 入咗間垃圾中中 但係一路成績唔錯 到咗中六先比錢我出去補習 最後順順利利而家讀緊三大 同埋有個好愛我嘅女朋友
希望第日可以擺脫呢個垃圾家庭
利申：第日淨係會養我老母 細佬嗰邊如果有能力可能會幫下佢嘅

真 我個垃圾老豆成日同樓下啲阿伯講自己個仔讀三大 打曬飛機咁 話我係遺傳佢先咁醒
但係心諗關佢撚事 小學都未畢業
但細個成績一差就打鳩我
而家就同我細佬講話：哥哥都考到大學 你個衰仔考唔到大學實打撚柒你
我心諗 你件垃圾有咩資格咁樣要求他人
只係粗生粗養我同細佬兩兄弟
從來都冇袋過錢入我哋袋
淨係灌輸啲窮撚思想：有間公屋好好啦 由細到大有得食有得住仲想點
又話咩想發達唔係靠老豆老母 要自己爭取但而家唔係講緊發達 淨係講成長環境都差過人好多好多

同意

咁大個人都冇自己主見
扑野要唔要問下父母先扑

我嘅版本

發現父母好勁
但自己係廢柴
完

讀U first hon畢業
果陣第一份工唔想是但搵
老母叫我去洗廁所
冇理到佢 但俾佢係咁chur我要搵工
好彩咁岩搵到份ok既工
做左兩年做到依家

讀書果陣 老母貪小便宜想叫我去假結婚
話有10萬蚊
我直接拒絕 佢仲要屌我唔識諗
佢完全冇諗過假結婚係犯法
同埋離左婚後 再結過會係寫再婚

巴打好叻
返工後頂唔順屋企既話
可以搵fd夾份搬出去住

吓.....
請問伯母係咪學歷得小學程度？
點會叫大學生洗廁所同埋去假結婚？
你老豆呢？做旁觀者剝花生？

佢哋唔比就唔比

行行出狀元

父母勞動階級，但我沒怨過比人窮
父母比我既觀念係迎難而上
到而家我結左婚有埋仔女住緊私樓月入過十萬
見到呢個post, 我只係見到無用既人先會凡事都埋怨

我咁多年觀察
人叻真係唔洗學歴
唔叻先要靠學歴包裝去呃人有能力
不過世間95％都係蠢人
所以讀書你當係防腐劑lo
整出嚟唔一定好食
但一定食你唔死

知唔知年中連登有幾多po
係啲巴絲話自己小康甚至由細住大屋
唔係因為有能力
真係只係父母食正條水
但就因為老豆包二奶然後兩腳一伸
或者炒股輸身家
搞到搬公屋住劏房
當然我完全無否定你話
大把有錢佬做哂我講個三樣
不過唔會係連登睇緊嘅受眾
你問佢地如果父母唔貪唔賭唔爛滾
佢地今日嘅生活已經係兩回事
亦即係上面所謂心態同能力
明知無金山銀山
自然唔好滾唔好賭
無人脈無眼光
自然無得發圍

老豆老母乜都唔識但留左20個單位俾我

2個都係得小學學歷
愛國小粉紅黎

有瓦遮頂
由細到大唔洗捱肚餓
供讀書
屋企無負債
以低學歷黎講
我相信佢地都盡曬力

睇完你個post發現我係廢柴

ching有道理

你應該為你爸爸感到自豪

屌你老母今時今日仲臭蟲論
你梗係未試過比父母既無知愚昧害過

其實冇得怪，只怪你前世做好事唔夠多，你怨反而令你成為佢地既翻版。

diu同我一樣。

放假訓超過10點，就會衝入黎 熄冷氣，叫你起身

我係夜晚10點至凌晨4點先有得開冷氣
之前疫情好勁果期WFH
晏就好撚熱 我想開冷氣
都要俾老豆屌足2日（佢放半日NPL）
搞到要照返公司

返公司涼冷氣？
其他同事知唔知？

不孝子

同事以為我太搏殺 所以照返公司

最重要係冇錢

同巴打一樣，惟一不同係住私樓

我媽打工打到手指屈曲不到，睇跌打話永久性勞損俾變態上司話人人都有呢d病架啦，得你有呀？嚇一嚇以為係平常事，真係逆來順受既表表者

真，就係聽話，服從，令自己失去左好多

頭兩樣唔可能個個一做人父母都會咁, 始終多左仔女做負擔

但從來都係咁既父母就

住私樓但窮人思維先仆街

投錯胎同同齡人比較,自己屋企真係屎嚟

同你一樣，真係同老豆無咩野好講

廢都算，有時話下佢做錯仲要屌番你轉頭。日日家嘈屋閉先至係極品

有錢人話 好多良柴俾我燒

人哋叻就要同人比，人哋周圍去玩去見識就話嚟啲唔重要。

不個其實嚟個世界識講嘢最重要，係屋企對住本書讀到死最多咪俾你考試高分啲。

然後就話你唔勤力，根本好多嘢係要培養。
生仔真係要考牌

好多香港上一輩都係, 而佢地絕多數都係藍屍/港豬

真係好可憐， 思維已經完全腐化， 變咗廢到入骨嘅廢中

真，自己廢好啦，成日拉埋自己仔女認廢來擦其他人鞋，真係廢中之廢

都係講自制能力啦

掉返轉 大個左多左負擔先知父母幾咁勁

勁唔係指佢地本身個人能力有幾勁
的確我老豆老母學識低 甚至唔識字
對世界對政治對經濟可以話係零知識
基本上可以用廢老黎形容

但背負住家庭 家人 子女 生命呢啲責任 佢地義不容辭
我覺得呢雖然只係呢一點 但呢一點絕對不簡單
淨係呢樣野已經值得尊重 咁嘅出身 要捱大我都唔係易事

自己大個左 先慢慢感受到呢份重量
而佢地喺自己唔為意嘅時間
不經不覺已經咩左呢份重量幾廿年

我冇話自己要出世 係父母扑野唔帶套生我出黎嫁咋
靠自己u grad到唔係靠自己？ 父母有撚幫我考試？
比到生活費=唔係廢柴？
你冇撚野呀？

咁你要扮工？定真辦工？

無錯，努力要「精準」同「經過週節」
如果唔係努力只會望落去好撚勤力
但實際上無咩效果
就好似用死力咁 浪費力氣

細細個無啦啦帶我去割包皮，明明就冇過長
成撚日做埋啲寒酸嘢 eg 去食野之後攞撚晒人哋啲牙籤
你唔撚要面都唔好累撚到我冇
依家有能力出咗去住真係會好好多

真辦工啦 本身WFH都要做野
係訓晏d咁解

唔洗咁嬲嘅
樓主講嘅廢柴父母
我見唔到佢有講佢父母點害過佢
你點比父母害過？

Push

連登仔將自己失敗怪父母教/養唔好，廢物中的廢物。

你咁叻做咗啲咩嘢？
仲同屋企人住緊？

諗起中學問老豆拎零用錢個樣 宜家搵到錢真係理撚得佢 洗少少錢都嘈住晒 心諗一出黎第一份工已經搵你2倍人工

真...好多廢人老豆老母 乜撚都話靠自己爭取
我唔係完全反對佢呢句說話
而係 我做曬我要做嘅野啦 咁我都爭取唔到咁點呢

護住你走先

柴三代